外交轉機 台與索馬利蘭互設代表處

節錄

外交轉機 台與索馬利蘭互設代表處

國際空間長期被大陸打壓的台灣，外交工作最近出現新轉機。台灣與位於東非的索馬利蘭（Republic of Somaliland，圖）將互設具官方性質的代表處，台外交部證實，計劃在8、9月完成設處工作。北京派遣的代表團今日抵達索國，相信是為外交事務進行遊說。

北京代表赴索攪局

與台灣同樣未被國際承認為國家的索馬利蘭，。。。。。。。。。。。。

《索馬利蘭紀事報》報道，索馬利蘭總統。。。。。。。。。。。組織的正式承認。

另外，台北當局預計本月底至下月初會重開駐關島辦事處，現正與美方協調中，但仍然要考慮疫情發展。若成事，將令台灣在美代表處數目，增至13個。

中央社